\documentclass{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\Lim}[1]{\raisebox{0.5ex}{\scalebox{0.8}{$\displaystyle \lim_{#1}\;$}}}
 
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}



\lhead{Tema 3. Estudi de les característiques d'una funció}
\lfoot{Institut de Vilafant. Matemàtiques 2n batxillerat científic}
\rfoot{\thepage}
 
\begin{document}
	\author{Mireia Dosil}
	\date{text}





\begin{enumerate}
	\item Representa gràficament les funcions que es llisten a continuació:


\begin{enumerate}
	\item $f(x)=\frac{x^2-2x+2}{x-1}$
	\item $f(x)=\frac{x^3}{x^3-1}$
	\item $f(x)=\frac{\sqrt{x^2+1}}{x-2}$
	\item $f(x)=e^{-x^2}$
	\item $f(x)=\sqrt[3]{1-x^2}$
	\item $f(x)=x^2\cdot e^x$
	\item $f(x)=\frac{3}{x^3-3x}$
	\end{enumerate}

\item Determineu el valor de $k$ que fa que la funció $f(x)=\frac{e^x}{x^2+k}$ tingui un sol punt singular. Es tracta d'un màxim, un mínim o un punt d'inflexió? Per a quins valors de $k$ la funció és contínua a tot arreu?
\item Si la derivada d'una funció $f$ és positiva a tot arreu, pot deduir-se que $f$ és sempre positiva? Raoneu la resposta.

\item  Si $f(x)=e^{a|x|}$, $a \in \mathbb{R}$:
\begin{enumerate}
	\item Representeu estquemàticament la funció $y=f(x)$ per als diferents valors de $a$.
	\item CAlculeu la funció derivada $f^\prime (x)$. Representeu-la gràficament pel cas $a>0$.
\end{enumerate}

\item Considereu la funció $f(x)=\sqrt[3]{x}$.
\begin{enumerate}
	\item Representeu-la esquemàticament
	\item És contínua i derivable en tot el seu domini?
	\item Escriviu l'equació de la recta tangent a la corba en el punt d'abcissa $0$.
\end{enumerate}

\item  Una funció polinòmica de la forma $f(x)=ax^3+bx^2+cx+d$ on $a \ne 0$, $b, c,d \in \mathbb{R}$ pot tenir assímptotes? Raoneu la vostra resposta.

\item Donada la corba $f(x)=\frac{k}{x^2}+ \ln x^2$, trobeu els valors de $k$ pels quals la corba tingui 2 punts d'inflexió


\end{enumerate}

 
\end{document}